<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>¡Hola! Soy Pedro Pardal on Pedro Pardal</title>
    <link>http://ppardalj.com/</link>
    <description>Recent content in ¡Hola! Soy Pedro Pardal on Pedro Pardal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2019 22:58:08 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ppardalj.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La inexperiencia de la industria del software.</title>
      <link>http://ppardalj.com/post/la-inexperiencia-de-la-industria-del-software/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:58:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://ppardalj.com/post/la-inexperiencia-de-la-industria-del-software/</guid>
      <description>A lo largo de la relativa corta vida del sector del desarrollo del software, que recordemos apenas tiene poco más de 60 años, lo cual es nada si lo comparamos con otras disciplinas como las ingenierías industriales, la demanda de desarrolladores no ha hecho más que crecer. En concreto, tal como indica Robert C. Martin en su charla The Scribe&amp;rsquo;s Oath, en la que discute aspectos de la responsabilidad civil de los ingenieros de software, la cantidad de desarrolladores en la industria del desarrollo software a través del tiempo sigue una progresión muy similar a la Ley de Moore: se duplica cada cinco años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asesoría</title>
      <link>http://ppardalj.com/asesoria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ppardalj.com/asesoria/</guid>
      <description>Si tu empresa, departamento de desarrollo o proyecto software sufre de alguno de los siguientes problemas, es muy posible que pueda ayudarte:
 Tienes un producto software y a tu equipo de desarrollo cada vez le cuesta más tiempo y esfuerzo añadir nuevas funcionalidades y/o corregir errores. Tu empresa está perdiendo oportunidades de negocio porque pasa demasiado tiempo desde que descubres una oportunidad o idea hasta que la solución software puede ser usada por tus clientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>http://ppardalj.com/contacto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ppardalj.com/contacto/</guid>
      <description>Si quieres que descubramos juntos cómo puedo ayudarte, por favor rellena el siguiente formulario y me pondré en contacto contigo lo antes posible. También estoy disponible cuando quieras para tomar una cerveza :)
Tu nombre Dirección de correo electrónico Se requiere una dirección de correo electrónico.  Mensaje   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formación</title>
      <link>http://ppardalj.com/formacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ppardalj.com/formacion/</guid>
      <description>Ofrezco una gran variedad de formaciones técnicas orientadas a desarrolladores de software de todos los niveles, con el objetivo de dotar a tu equipo de desarrollo de los conocimientos, herramientas y experiencias para afrontar sus desafíos del día a día de la forma más eficiente posible. Todos mis cursos están diseñados minuciosamente basándose en la experiencia de años de desarrollo en la industria.
Catálogo de formaciones Actualmente me encuentro preparando el catálogo de formaciones, por lo que no todos los detalles se encuentran disponibles en la web, ¡mil disculpas!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>