<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>¡Hola! Soy Pedro Pardal on Pedro Pardal</title><link>https://www.ppardalj.com/</link><description>Recent content in ¡Hola! Soy Pedro Pardal on Pedro Pardal</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ppardalj.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Por que los mocks hacen tus tests mas fragiles (y que usar en su lugar)</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/06/por-que-los-mocks-hacen-tus-tests-mas-fragiles-y-que-usar-en-su-lugar/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/06/por-que-los-mocks-hacen-tus-tests-mas-fragiles-y-que-usar-en-su-lugar/</guid><description>&lt;p>Has escrito tus tests. Todo verde. Refactorizas una clase… y &lt;em>boom&lt;/em>, 17 tests rotos.&lt;/p>
&lt;p>Pero no porque el sistema haya dejado de funcionar. Sino porque el &lt;strong>mock esperaba un orden de llamadas exacto&lt;/strong>, y ahora haces &lt;code>Validate()&lt;/code> antes que &lt;code>DoThing()&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;p>O porque cambiaste el nombre de un método privado. Que ni siquiera forma parte del contrato público. Pero el test lo usaba como si fuera sagrado.&lt;/p>
&lt;p>Lo arreglas. Vuelve el verde. Respiras.&lt;/p></description></item><item><title>Tu refactor suena genial… pero al CEO le da igual</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/06/tu-refactor-suena-genial-pero-al-ceo-le-da-igual/</link><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/06/tu-refactor-suena-genial-pero-al-ceo-le-da-igual/</guid><description>&lt;p>Víctor se había currado la migración a .NET 8.&lt;/p>
&lt;p>Sabía que había mucho que arreglar: módulos frágiles, dependencias antiguas, código heredado que daba miedo. Tenía claro lo que tocaba: refactors, limpiezas, dejar la base sólida para avanzar.&lt;/p>
&lt;p>¿Y negocio?&lt;/p>
&lt;p>Querían features. Querían “cosas que se vean”. Todo lo demás —aunque fuera urgente— se iba al fondo del backlog. Y cada semana aparecía algo más “prioritario” que lo anterior.&lt;/p>
&lt;p>Esta historia salió en una sesión privada que hice con varios developers para hablar de arquitectura y toma de decisiones. Cuando Víctor lo contó, hubo risas… de esas que salen cuando algo duele porque te ha pasado.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo solucionar un 401 en tu API al integrar Auth0 con n8n</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2025/06/como-solucionar-un-401-en-tu-api-al-integrar-auth0-con-n8n/</link><pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2025/06/como-solucionar-un-401-en-tu-api-al-integrar-auth0-con-n8n/</guid><description>&lt;p>Si estás integrando &lt;strong>n8n&lt;/strong> con &lt;strong>Auth0&lt;/strong> para automatizar llamadas a una API protegida con OAuth2, es posible que te encuentres con un error desconcertante:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>n8n realiza el login correctamente, Auth0 emite el token sin errores, pero tu API responde con un 401 Unauthorized.&lt;/strong>&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>En concreto, esto es la stack trace del error:&lt;/p>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>NodeApiError: Authorization failed - please check your credentials
at ExecuteContext.execute (/opt/render/project/src/packages/nodes-base/nodes/HttpRequest/V3/HttpRequestV3.node.ts:769:15)
at processTicksAndRejections (node:internal/process/task_queues:105:5)
at WorkflowExecute.runNode (/opt/render/project/src/packages/core/src/execution-engine/workflow-execute.ts:1185:9)
at /opt/render/project/src/packages/core/src/execution-engine/workflow-execute.ts:1534:27
at /opt/render/project/src/packages/core/src/execution-engine/workflow-execute.ts:2098:11
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Este problema suele deberse a que el &lt;code>access_token&lt;/code> que recibe n8n &lt;strong>no tiene el &lt;code>audience&lt;/code> correcto&lt;/strong>. Es decir, Auth0 no está emitiendo un token dirigido a tu API específica, sino un token &amp;ldquo;genérico&amp;rdquo; que tu backend no reconoce como válido.&lt;/p></description></item><item><title>El día que dejamos de pedir permiso</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/05/el-dia-que-dejamos-de-pedir-permiso/</link><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/05/el-dia-que-dejamos-de-pedir-permiso/</guid><description>&lt;p>Cuando lideraba el equipo de contenido visual en Trivago, me cansé de tener que pedir permiso para mejorar nuestro sistema.&lt;/p>
&lt;p>Por si no lo conoces, Trivago es uno de los mayores portales web de comparación de precios de hoteles.&lt;/p>
&lt;p>Estábamos desarrollando funcionalidades críticas para el contenido visual de los hoteles. El tipo de contenido que, &lt;strong>si no funciona, afecta directamente al revenue de la empresa&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Pero cada mejora era una odisea.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo programar código de calidad con IA y Github Copilot</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2025/como-programar-codigo-de-calidad-con-ia-y-github-copilot/</link><pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2025/como-programar-codigo-de-calidad-con-ia-y-github-copilot/</guid><description>&lt;p>&lt;em>&lt;strong>“La calidad del código ya no me importa tanto… mientras tenga buenos tests y un diseño modular.”&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/posts/tdd_con_ia_llewellyn_falco.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Cuando leí esa frase de &lt;a href="https://www.linkedin.com/in/llewellynfalco">Llewellyn Falco&lt;/a>, me quedé pensando.&lt;/p>
&lt;p>No porque no tenga razón (yo mismo lo dije en la charla), sino porque &lt;strong>es justo el tipo de frase que mal entendida, te lleva al desastre.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Hoy usamos IAs que te sueltan cientos de líneas en segundos.&lt;/p>
&lt;p>¿Pero entiendes lo que hacen? ¿Sabes por qué lo hacen así? ¿Cómo afecta eso a tu diseño, a tus tests, a tu arquitectura?&lt;/p></description></item><item><title>Charla con ClickByte: errores, aprendizajes y fundamentos para crecer como programador</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2025/charla-con-clickbyte/</link><pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2025/charla-con-clickbyte/</guid><description>&lt;p>Esta semana he tenido el placer de charlar con Jose y Caio en su podcast &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=RwyK9W2TsGE&amp;amp;ab_channel=ClickBytePodcast">ClickByte&lt;/a>. Una conversación muy personal donde repasamos mi trayectoria, desde mis inicios montando servidores de juegos con 13 años, hasta mi etapa actual formando y acompañando a otros programadores.&lt;/p>
&lt;p>Hablamos de muchas cosas, pero estos fueron algunos de los temas clave:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Qué haría si tuviera que empezar hoy desde cero en el mundo del desarrollo.&lt;/li>
&lt;li>Por qué intentar aprenderlo todo puede ser una trampa.&lt;/li>
&lt;li>Qué riesgos reales veo en el uso indiscriminado de la inteligencia artificial.&lt;/li>
&lt;li>Los errores que más veces he repetido a lo largo de mi carrera (sí, incluso sabiendo que lo eran).&lt;/li>
&lt;li>Y cómo empezar a mostrar tu trabajo puede cambiar por completo tu evolución profesional.&lt;/li>
&lt;li>Si estás creciendo como desarrollador o replanteándote tu camino, creo que esta charla puede darte más de una idea valiosa.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Como comento en el episodio:&lt;/p></description></item><item><title>Cómo afrontar el onboarding en una nueva empresa</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/02/como-afrontar-el-onboarding-en-una-nueva-empresa/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/02/como-afrontar-el-onboarding-en-una-nueva-empresa/</guid><description>&lt;p>Como sabéis (y si no lo sabéis ya os lo cuento ahora), una de las cosas que hago es colaborar con equipos de desarollo como team coach para implementar mejoras en los procesos y las prácticas de equipos de desarrollo.&lt;/p>
&lt;p>Cada cliente me llama para un propósito diferente: algunos por un problema técnico o de arquitectura, otros por la parte más organizativa o de gestión&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>La realidad es que da igual: en el fondo está todo relacionado.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo diseñar una estrategia de testing efectiva</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/02/como-disenar-una-estrategia-de-testing-efectiva/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/02/como-disenar-una-estrategia-de-testing-efectiva/</guid><description>&lt;p>Hoy te voy a explicar cómo diseñar una estrategia de testing automatizado efectiva para tu proyecto.&lt;/p>
&lt;p>La inmensa mayoría de los proyectos en los que he trabajado caían en una de estas dos categorías:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>No se preocupaban en añadir tests hasta que el coste de desarrollar nuevas features crecía exponencialmente, y ya demasiado tarde.&lt;/li>
&lt;li>Comenzaban con una estrategia sobredimensionada, cubriendo hasta el más mínimo detalle con todos los tipos de tests posible. El coste para lanzar incluso una primera versión es elevadísimo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ambos extremos son antipatrones. Aunque el primero pueda parecer más evidente, el segundo también nos resta agilidad y competitividad.&lt;/p></description></item><item><title>Lo que no se mide, no se mejora</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/01/lo-que-no-se-mide-no-se-mejora/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/01/lo-que-no-se-mide-no-se-mejora/</guid><description>&lt;p>Recientemente he comenzado a liderar una iniciativa de transformación y mejora del proceso de delivery de un equipo de desarrollo de un cliente.&lt;/p>
&lt;p>Para plantear una estrategia de mejora de un equipo, lo primero que hay que hacer es obtener una foto fiable de dónde están actualmente.&lt;/p>
&lt;p>Fiable significa que sea información objetiva, que no esté condicionada por el punto de vista personal de los miembros del equipo&lt;/p>
&lt;p>Si, como líder, únicamente te vas a preguntarle a cada uno de los miembros del equipo cómo ven la situación y te fías ciegamente de su criterio, probablemente estés trabajando sobre supuestos falsos.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo un error de programación tonto costó 125 millones de dólares</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2024/11/como-un-error-de-programacion-tonto-costo-125m-dolares/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2024/11/como-un-error-de-programacion-tonto-costo-125m-dolares/</guid><description>&lt;p>¿Crees que lo de envolver los tipos primitivos en clases es sobreingeniería?&lt;/p>
&lt;p>Te voy a contar una historia.&lt;/p>
&lt;p>En 1998, la NASA lanzó una sonda espacial, la Mars Climate Orbiter.&lt;/p>
&lt;p>Su misión: explorar el clima del planeta marciano.&lt;/p>
&lt;p>9 meses después del lanzamiento, la sonda se quemó en la atmósfera marciana.&lt;/p>
&lt;p>El motivo es que, en lugar de pasar a 150k de la superficie, que era lo esperado, pasó a sólo 60km.&lt;/p></description></item><item><title>No soy un fraude</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/no-soy-un-fraude/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/no-soy-un-fraude/</guid><description>&lt;p>Cuando entré a trabajar en Tuenti, hace ya más de 12 años, estaba convencidísimo de que no iba a pasar el periodo de prueba.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1725350594461.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>En mi cabeza, tenía constantemente el pensamiento de “qué carajo habré hecho para engañar a esta gente, en cualquier momento me van a descubrir y chao”.&lt;/p>
&lt;p>Pero pasé el periodo de prueba. Estuve allí 3 años.&lt;/p>
&lt;p>Luego me fui a Alemania, a trabajar en Trivago.&lt;/p></description></item><item><title>Esto si que era conciliación</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/esto-si-que-era-conciliacion/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/esto-si-que-era-conciliacion/</guid><description>&lt;p>Cuando llevaba aproximadamente año y medio viviendo y trabajando como software developer en Alemania, me ocurrió esto.&lt;/p>
&lt;p>Mi empresa era una burbuja: casi todos éramos de fuera, así que todo el mundo hablaba inglés.&lt;/p>
&lt;p>Y es que, Düsseldorf es una ciudad muy internacional: si no quieres, no tienes por qué aprender alemán.&lt;/p>
&lt;p>Aún así, empezaba a notar que había cosas que me estaba perdiendo si no me metía más en la cultura.&lt;/p></description></item><item><title>Gestionar el síndrome del impostor</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/gestionar-el-sindrome-del-impostor/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/gestionar-el-sindrome-del-impostor/</guid><description>&lt;p>Esta herramienta es la que más me ha ayudado a gestionar el síndrome del impostor:&lt;/p>
&lt;p>La semana pasada empecé un nuevo proyecto como coach técnico con un cliente.&lt;/p>
&lt;p>Como siempre que empiezo un proyecto nuevo, a medida que se va acercando la fecha de inicio, me van asaltando inseguridades, dudas sobre mi mismo y demás emociones negativas.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&amp;ldquo;¿Quién soy yo para darle buenos consejos a esta gente?&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&amp;ldquo;¿Y si tienen unas expectativas demasiado altas de mi?&amp;rdquo;&lt;/p></description></item><item><title>Si aplicáramos todo lo que vemos en redes sociales, seríamos unos cracks</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/si-aplicaramos-todo-lo-que-vemos-en-rrss-seriamos-unos-cracks/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/si-aplicaramos-todo-lo-que-vemos-en-rrss-seriamos-unos-cracks/</guid><description>&lt;p>Seguro que esta situación te suena:&lt;/p>
&lt;p>Estás scrolleando por LinkedIn, Twitter o Instagram, y de repente te encuentras con un post que te promete la clave del éxito.&lt;/p>
&lt;p>“10 hábitos que cambiarán tu vida”&lt;/p>
&lt;p>“La rutina perfecta para ser productivo”&lt;/p>
&lt;p>“Cómo ganar 6 cifras trabajando desde la playa”&lt;/p>
&lt;p>Y claro, te dices a ti mismo: “Esto es justo lo que necesito!”&lt;/p>
&lt;p>Guardas el post, le das like, igual hasta lo compartes, y luego…&lt;/p></description></item><item><title>He invertido más de 15.000€ en mi formación</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/he-invertido-mas-de-15000-euros-en-mi-formacion/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/he-invertido-mas-de-15000-euros-en-mi-formacion/</guid><description>&lt;p>En el último año, he invertido más de 15.000€ en mi formación. ¿Ha merecido la pena?&lt;/p>
&lt;p>Cuando di el salto de desarrollador a emprendedor, al principio creía que iba a estar chupado y que sólo por hacer mi trabajo bien como programador y formador era suficiente.&lt;/p>
&lt;p>No podía estar más equivocado.&lt;/p>
&lt;p>Poco a poco me di cuenta de todo lo que hay que aprender para construir y mantener una empresa: administración, finanzas, marketing, ventas, estrategia, diseño de producto, marca personal, copywriting, hablar en público, habilidades de liderazgo, desarrollo personal… y seguro que me dejo un montón.&lt;/p></description></item><item><title>Los móviles nos están friendo el cerebro</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/los-moviles-nos-estan-friendo-el-cerebro/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/los-moviles-nos-estan-friendo-el-cerebro/</guid><description>&lt;p>Los móviles nos están friendo el cerebro, y lo peor es que no nos damos cuenta.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1725177724345.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Los fines de semana suelo ir a desayunar con mi madre y mi pareja al bar de la plaza de mi pueblo.&lt;/p>
&lt;p>Nos ponemos al día de la semana, charlamos de la vida.&lt;/p>
&lt;p>Un día me di cuenta de que ambos se habían puesto a mirar el móvil mientras estaba contándoles algo que ya no recuerdo ni lo que era, pero que era importante.&lt;/p></description></item><item><title>He perdido 14 kg en un año</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/he-perdido-14-kg-en-un-a%C3%B1o/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/he-perdido-14-kg-en-un-a%C3%B1o/</guid><description>&lt;p>En el último año he hecho un cambio físico que me ha llevado a perder más de 14 kg&amp;hellip; pero eso no ha sido lo más importante.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1725005298440.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Aunque nunca he hecho deporte regularmente, en mis últimos años de universidad estaba hecho un pincel, bien guapetón y delgado.&lt;/p>
&lt;p>Luego empecé a trabajar. Largas horas de oficina, comer fuera y mal, poca actividad física, mucho sedentarismo.&lt;/p>
&lt;p>Cuando me fui a Alemania, la cosa no mejoró, sino todo lo contrario. Los que hayáis probado las currywurst alemanas sabréis de lo que hablo.&lt;/p></description></item><item><title>El sable de Obi Wan</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/el-sable-de-obi-wan/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/el-sable-de-obi-wan/</guid><description>&lt;p>Me he pillado este cuadro del sable láser de Obi Wan Kenobi para el fondo de mi setup de streaming.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1724918540406.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Menudo frikazo, Perico, ¿no?&lt;/p>
&lt;p>Let me explain.&lt;/p>
&lt;p>Obi Wan Kenobi es, probablemente, mi personaje favorito de la saga de Star Wars.&lt;/p>
&lt;p>Es curioso.&lt;/p>
&lt;p>Obi Wan sale en las 6 pelis, 2 trilogías distintas (para mí la tercera trilogía no existe, change my mind), y en ninguna él es el protagonista, el héroe de la historia.&lt;/p></description></item><item><title>Sobre irse a vivir y trabajar fuera</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/sobre-irse-a-vivir-y-trabajar-fuera/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/sobre-irse-a-vivir-y-trabajar-fuera/</guid><description>&lt;p>Irme a trabajar fuera de España es lo mejor que pude hacer para mi carrera profesional… y mi vida personal.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1724829497606.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Y no porque no tuviese un buen trabajo en España, que lo tenía: trabajaba en Tuenti, que en su momento era considerada una de las empresas top en el panorama tech nacional.&lt;/p>
&lt;p>Tampoco era por la pasta, Tuenti pagaba muy buenos salarios para la época.&lt;/p>
&lt;p>Pero hacía un tiempo que tenía una espinita clavada que no me había llegado a sacar.&lt;/p></description></item><item><title>El trabajo de mis sueños</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/el-trabajo-de-mis-sue%C3%B1os/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/el-trabajo-de-mis-sue%C3%B1os/</guid><description>&lt;p>Conseguí el trabajo de mis sueños sin buscarlo, pero entonces no tenía ni idea de que lo era.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1724745742121.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Estudié Ingeniería Informática en la Universidad de Málaga.&lt;/p>
&lt;p>Cuando estaba acabando la carrera (año 2011-2012), Málaga no era lo que es ahora.&lt;/p>
&lt;p>En aquel entonces, la única aspiración de un recién graduado en informática era acabar trabajando en una “cárnica” (i.e. consultoras que vendían la carne de programador al peso) en el parque tecnológico, o salir por patas y irte bien lejos.&lt;/p></description></item><item><title>Sobre delegar</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/sobre-delegar/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/sobre-delegar/</guid><description>&lt;p>Sólo eres tan bueno como lo sea tu equipo. Pero para eso hay que saber delegar.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1724660072513.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Y yo, no hace mucho (pocos meses, de hecho), estaba en un bloqueo con &lt;a href="https://www.exeal.com/">Exeal&lt;/a>, justamente por esto: tenía más cosas que hacer de las que era capaz de hacer, pero no era capaz de delegar.&lt;/p>
&lt;p>Es muy diferente delegar cuando sabes hacer tú mismo la tarea, y tomas la decisión estratégica de que la haga otra persona, porque tú aportas más valor en otro sitio; que cuando no sabes hacerla y quieres evitarla.&lt;/p></description></item><item><title>Éxito vs Excelencia</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/exito-vs-excelencia/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/exito-vs-excelencia/</guid><description>&lt;p>¿Qué prefieres conseguir, el éxito o la excelencia?&lt;/p>
&lt;p>Pueden parecer sinónimos, pero hay una diferencia sutil:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El éxito se determina en comparación con otros&lt;/li>
&lt;li>La excelencia se mide comparándote contigo mismo&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Perseguir la excelencia es ser mejor en lo que haces&lt;/p>
&lt;p>Tener más habilidades
Tener más conocimientos
Tener más experiencias&lt;/p>
&lt;p>El éxito es un juego finito.&lt;/p>
&lt;p>Cuando consigues tu objetivo de éxito, tienes que marcarte uno nuevo.&lt;/p>
&lt;p>Pero la excelencia es un juego infinito.&lt;/p></description></item><item><title>Tienes la obligación de compartir lo que sabes</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/tienes-la-obligacion-de-compartir-lo-que-sabes/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/tienes-la-obligacion-de-compartir-lo-que-sabes/</guid><description>&lt;p>Tienes la obligación de compartir lo que sabes.&lt;/p>
&lt;p>Con tu equipo, en tu empresa, con la comunidad, o en las redes, pero comparte.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1723536103470.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Piénsalo.&lt;/p>
&lt;p>Tú no sabrías todo lo que sabes a día de hoy si alguien no lo hubiera compartido en primer lugar contigo.&lt;/p>
&lt;p>Para que la rueda siga girando, tienes la obligación de compartir tú también.&lt;/p>
&lt;p>Puede que creas que no tienes nada interesante de qué hablar.&lt;/p></description></item><item><title>Me he metido a un curso de marca personal</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/08/me-he-metido-a-un-curso-de-marca-personal/</link><pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/08/me-he-metido-a-un-curso-de-marca-personal/</guid><description>&lt;p>Me he metido en un curso de marca personal. Pero lo que me he encontrado dentro ha sido algo mucho más valioso.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1721635165517.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Dicen que la marca personal es aquello que la gente habla de ti cuando tú no estás.&lt;/p>
&lt;p>La marca personal siempre ha existido: es la impresión que dejas tras una entrevista de trabajo, una reunión con un cliente, incluso una sesión de trabajo con tu equipo.&lt;/p>
&lt;p>Hoy en día, en un mundo orientado a las redes sociales, el ámbito de la marca personal se ha ampliado: ya no es solamente la gente de tu equipo, empresa o circulo cercano, es también tu futuro empleador, clientes, proveedores, compañeros, tu comunidad.&lt;/p></description></item><item><title>Me he mudado a un coworking</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/08/me-he-mudado-a-un-coworking/</link><pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/08/me-he-mudado-a-un-coworking/</guid><description>&lt;p>Me he mudado a un coworking.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1720195518118.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Después de 4 años y medio, estaba hasta los mismísimos de trabajar en casa.&lt;/p>
&lt;p>Había llegado un punto en el que era incapaz de poner límites entre mi vida personal y lo profesional.&lt;/p>
&lt;p>Un punto en el que mi cabeza no sabía si, siendo las 10PM, estaba en modo trabajo, responder mails, grabar cursos, sacar proyectos, o siendo las 10AM estaba en modo ocio, peli y tirarme en la cama a descansar.&lt;/p></description></item><item><title>La calidad por la calidad</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2024/08/la-calidad-por-la-calidad/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2024/08/la-calidad-por-la-calidad/</guid><description>&lt;p>¿Te has preguntado alguna vez cuál es la definición de calidad de software? ¿Y de calidad de código? ¿Qué relación hay entre ellas? ¿Acaso no son la misma cosa?&lt;/p>
&lt;p>Según &lt;a href="https://blog.ploeh.dk/2019/03/04/code-quality-is-not-software-quality/">Mark Seeman&lt;/a>, calidad de software se refiere a las características externas del software, y se evalúa en la medida en que el software cumple su propósito, i.e. resuelve un problema, mejora la vida de alguien.&lt;/p>
&lt;p>Por otra parte, calidad del código se refiere a la legibilidad y la mantenibilidad del código. O dicho de otra forma, a la capacidad que tenga de modificarse fácilmente a lo largo del tiempo.&lt;/p></description></item><item><title>Este concepto me hizo entender la programación a otro nivel</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2024/07/este-concepto-me-hizo-entender-la-programacion-a-otro-nivel/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2024/07/este-concepto-me-hizo-entender-la-programacion-a-otro-nivel/</guid><description>&lt;p>Hace ya varios años, me encontré con el concepto de Object Calisthenics.&lt;/p>
&lt;p>Por si no lo conocías, se trata de &lt;a href="https://www.cs.helsinki.fi/u/luontola/tdd-2009/ext/ObjectCalisthenics.pdf">10 reglas a seguir a la hora de escribir código&lt;/a>, que son fáciles de aplicar (si no quieres, no hay que pensar mucho), y que al aplicarlas pueden darle un salto de calidad a tu código bastante tocho.&lt;/p>
&lt;p>Desde que lo conocí me parece un concepto brillante.&lt;/p>
&lt;p>Su brillantez viene porque sirve a cualquier programador, independientemente de su nivel.&lt;/p></description></item><item><title>Hemos hecho un stream en Twitch</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/05/hemos-hecho-un-stream-en-twitch/</link><pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/05/hemos-hecho-un-stream-en-twitch/</guid><description>&lt;p>Hoy hemos hecho un &lt;a href="https://twitch.tv/ppardal">Stream en Twitch&lt;/a> en el que hemos estado revisando ejercicios de programación de los alumnos de mis cursos.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/stream-1.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Lo primero es dar las gracias a todos los que os habéis pasado por el Stream.&lt;/p>
&lt;p>No habremos sido muchos, quizá, pero en el ambiente se respiraba aprendizaje, respeto y buen rollo.&lt;/p>
&lt;p>Algo que personalmente me anima a seguir haciendo este tipo de formato.&lt;/p>
&lt;p>Quizá no es el formato más eficiente en tiempo, quizá no llegue a todo el mundo que podría llegar de otra manera.&lt;/p></description></item><item><title>Día mundial del emprendimiento</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/04/dia-mundial-del-emprendimiento/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/04/dia-mundial-del-emprendimiento/</guid><description>&lt;p>Hoy es el día mundial del emprendimiento. Así que hablemos del tema.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1713271807954.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Llevo una temporada en crisis con el futuro de mi proyecto &lt;a href="https://www.exeal.com/">Exeal&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Después de la primera edición del Bootcamp de buenas prácticas de desarrollo, apenas hubo interés en la segunda edición, hasta el punto de que la cancelé.&lt;/p>
&lt;p>Desde entonces he estado dándole vueltas a la propuesta de valor, la estrategia de comunicación, incluso a la viabilidad del proyecto.&lt;/p></description></item><item><title>Los 6 desencadenantes del burnout</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/03/los-6-desencadenantes-del-burnout/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/03/los-6-desencadenantes-del-burnout/</guid><description>&lt;p>¿Sabías que la sobrecarga de trabajo no es la única razón para estar quemado en el trabajo? 🔥 👇&lt;/p>
&lt;p>Hace tiempo estuve en un trabajo en el que tenía todos los síntomas de estar quemado, o del &amp;ldquo;síndrome del burnout&amp;rdquo;: una sensación de cansancio continuo, falta de seguridad en mí mismo, negatividad con mi entorno y mi equipo.&lt;/p>
&lt;p>Pero la cosa es que tampoco tenía mucha carga de trabajo.&lt;/p>
&lt;p>Así que desarrollé un sentimiento de culpa enorme porque no entendía de dónde venían todos esos síntomas.&lt;/p></description></item><item><title>No dejéis de ir a eventos presenciales</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/03/no-dejeis-de-ir-a-eventos-presenciales/</link><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/03/no-dejeis-de-ir-a-eventos-presenciales/</guid><description>&lt;p>🤯Estás últimas dos semanas han sido una p*ta locura, en serio os lo digo. Menudo combo de aprendizajes, emociones y descubrimiento.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/eventos-presenciales.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>✍️He enganchado dos formaciones presenciales, de las que no tenía muchas expectativas a decir verdad, pero que han resultado ser de altísimo nivel y que me han sacudido en lo más profundo.&lt;/p>
&lt;p>1️⃣La primera en Madrid con la gente de @levelupnegocios aprendiendo sobre mentalidad emprendedora, ventas, estrategias de marketing, gestion de empresas y liderazgo.&lt;/p></description></item><item><title>Technical coaching, buenas prácticas y dogmas en la programacion</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/03/technical-coaching-buenas-practicas-y-dogmas-en-la-programacion/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/03/technical-coaching-buenas-practicas-y-dogmas-en-la-programacion/</guid><description>&lt;p>Recientemente fui invitado al podcast &lt;a href="https://www.youtube.com/@ctrl_alt_meet">Ctrl + Alt + Meet&lt;/a>, en el que tuve la oportunidad de hablar sobre buenas prácticas de programación, el &amp;ldquo;dogma&amp;rdquo; que hay entre programadores con temas como los principios SOLID y como ser mas productivos.&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/UA0Usm4C-qM?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
 &lt;/div></description></item><item><title>Desarrollo Tecnológico en Tiempos de Cambio: Claves para Brillar en 2024</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/03/desarrollo-tecnologico-en-tiempos-de-cambio-claves-para-brillar-en-2024/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/03/desarrollo-tecnologico-en-tiempos-de-cambio-claves-para-brillar-en-2024/</guid><description>&lt;p>Recientemente fui invitado al podcast &lt;a href="https://www.youtube.com/@TechFromTheTrenches">Tech from the trenches&lt;/a>, en el que tuve la oportunidad de hablar sobre cómo pueden los desarrolladores adaptarse eficazmente a los cambios actuales, respondiendo a preguntas como:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>¿Cómo pueden los desarrolladores adaptarse eficazmente a los cambios actuales?&lt;/li>
&lt;li>¿Cómo nos podemos convertir en “profesionales de alto valor”?&lt;/li>
&lt;li>¿Cuáles son algunas acciones específicas que los desarrolladores podemos tomar para empoderarnos y liderar nuestra propia carrera profesional?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/eXsC3T2WKEQ?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
 &lt;/div></description></item><item><title>La gallina de los huevos del legacy</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2021/04/la-gallina-de-los-huevos-del-legacy/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2021/04/la-gallina-de-los-huevos-del-legacy/</guid><description>&lt;p>El mes pasado participé como ponente en el &lt;a href="https://sdsummit.es/">SDSummit&lt;/a>, una conferencia online sobre desarrollo de software organizada por &lt;a href="https://www.voxelgroup.net/es/index.html">Voxel&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Además de participar en la &lt;a href="https://www.ppardalj.com/post/mesa-redonda-technical-coaching/">Mesa redonda sobre technical coaching&lt;/a>, fui invitado como ponente a dar una charla sobre la temática de Legacy Code.&lt;/p>
&lt;p>En esta charla, exploro cuáles son los factores que hacen que el código greenfield se acabe convirtiendo en legacy. Además, propongo algunos tips para frenar esta tendendcia:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Mejorar nuestras habilidades individuales como desarrolladores para ser más productivos y fiables, especialmente a través del &lt;strong>uso eficaz del IDE&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Aplicar la técnica de &lt;strong>reflective design&lt;/strong> que, junto con Test Driven Development, nos ayudan a escribir un código simple que esté preparado para cualquier requisito que venga.&lt;/li>
&lt;li>Modificar el entorno en el que trabaja nuestro equipo usando &lt;strong>forcing functions&lt;/strong> para crear un &lt;strong>ritmo sostenible&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Os dejo el vídeo de la charla por aquí, ¡espero que lo disfruteis!&lt;/p></description></item><item><title>Mesa redonda technical coaching</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2021/04/mesa-redonda-technical-coaching/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 13:30:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2021/04/mesa-redonda-technical-coaching/</guid><description>&lt;p>El mes pasado participé como ponente en el &lt;a href="https://sdsummit.es/">SDSummit&lt;/a>, una conferencia online sobre desarrollo de software organizada por &lt;a href="https://www.voxelgroup.net/es/index.html">Voxel&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Tuve el honor de compartir una charla súper interesante con Pedro Santos (Cokaido) y Núria Soriano (CodelyTV) sobre formación en el mundo del desarrollo de software en general y sobre technical coaching en particular.&lt;/p>
&lt;p>Os dejo el vídeo de la mesa redonda por aquí, ¡espero que lo disfruteis!&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Im39pfICAIU?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
 &lt;/div></description></item><item><title>Alt+Enter Driven Development</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2021/03/alt-enter-driven-development/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 17:18:54 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2021/03/alt-enter-driven-development/</guid><description>&lt;p>El pasado año 2020 fue un año bastante movidito, con una pandemia mundial delante de nosotros no queda otra que reinventarse a nivel personal y profesional, salir de la zona de confort y hacer cosas nuevas. Una de esas cosas fue, aprovechando el auge de las conferencias online, llevar ponencias a algunos de estos eventos.&lt;/p>
&lt;p>La primera charla que di el año pasado se titula &lt;strong>Alt+Enter Driven Development&lt;/strong>. En ella, comento varios tips sobre productividad como programadores, entre otros:&lt;/p></description></item><item><title>Reinicia: resumen del libro</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2020/09/reinicia-resumen-del-libro/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2020/09/reinicia-resumen-del-libro/</guid><description>&lt;p>Estas vacaciones me he propuesto adoptar el hábito de tomar notas y resumir los libros mientras leo, para mejorar mi comprensión, capacidad de aprendizaje, síntesis y escritura, además de tener una referencia para consultar en el futuro. Después de terminar el primer libro con el que he hecho esto, me pareció una lástima que quedase guardado únicamente en mi ordenador, así que he decidido publicarlo en el blog, por si le pudiera servir de alguna forma a otras personas.&lt;/p></description></item><item><title>Mi primer proyecto legacy</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2020/07/mi-primer-proyecto-legacy/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2020/07/mi-primer-proyecto-legacy/</guid><description>&lt;p>Mi primer contacto con código legacy fue hace ya más de 15 años, y ni siquiera sabía lo que era código legacy. En aquella época, jugaba a un juego online que se llama &lt;a href="https://uo.com/">Ultima Online&lt;/a> (si por casualidad has llegado a jugar, dame like, suscribete y activa la campanita). Básicamente es un RPG de mundo abierto donde puedes interactuar con los personajes de otra gente, ir a matar bichicos, pegarte de hostias con los demás… algo parecido al WoW, pero más viejuno todavía, con gráficos en 2D isométricos cutres.&lt;/p></description></item><item><title>Gracias</title><link>https://www.ppardalj.com/gracias/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/gracias/</guid><description/></item><item><title>Gracias por suscribirte</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/gracias/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/gracias/</guid><description/></item><item><title>Tu suscripción está confirmada</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/suscripcion-confirmada/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/suscripcion-confirmada/</guid><description/></item><item><title>Cómo implementar la metodología GTD con Trello</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2019/11/como-implementar-la-metodologia-gtd-con-trello/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2019/11/como-implementar-la-metodologia-gtd-con-trello/</guid><description>&lt;p>Una de las claves del éxito de cualquier trabajador del conocimiento, y en particular de los que nos dedicamos a la consultoría y el desarrollo de software, es &lt;strong>tener un buen sistema de organización personal&lt;/strong>. Desde las clásicas, minimalistas pero efectivas, listas de tareas, hasta metodologías más elaboradas como &lt;em>Autofocus&lt;/em> o &lt;em>Getting Things Done&lt;/em>, es esencial disponer de algún sistema que te permita gestionar tu tiempo, tu atención o foco, tus compromisos y prioridades, con el fin de mantener nuestros niveles productivos y alcanzar nuestros objetivos, sin que necesariamente caigamos en preocupaciones y/o estrés.&lt;/p></description></item><item><title>La inexperiencia de la industria del software.</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2019/10/la-inexperiencia-de-la-industria-del-software/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:58:08 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2019/10/la-inexperiencia-de-la-industria-del-software/</guid><description>&lt;p>A lo largo de la relativa corta vida del sector del desarrollo del software, que recordemos apenas tiene poco más de 60 años, lo cual es nada si lo comparamos con otras disciplinas como las ingenierías industriales, la demanda de desarrolladores no ha hecho más que crecer. En concreto, tal como indica Robert C. Martin en su charla &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Tng6Fox8EfI">The Scribe&amp;rsquo;s Oath&lt;/a>, en la que discute aspectos de la responsabilidad civil de los ingenieros de software, la cantidad de desarrolladores en la industria del desarrollo software a través del tiempo sigue una progresión muy similar a la Ley de Moore: se duplica cada cinco años. Esto tiene una consecuencia lógica inmediata, que es que en cualquier momento dado, la mitad de los programadores del mundo tienen menos de cinco años de experiencia. Es decir, la industria del desarrollo de software vive en una constante y perpetua inexperiencia.&lt;/p></description></item><item><title>Aviso legal</title><link>https://www.ppardalj.com/legal/legal-notice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/legal/legal-notice/</guid><description>&lt;h1 id="aviso-legal">Aviso legal&lt;/h1>
&lt;p>En cumplimiento con el deber de información recogido en artículo 10 de la Ley 34 / 2002, de 11 de julio, de Servicios de la Sociedad de la Información y del Comercio Electrónico (LSSICE), el propietario de la web , le informa de lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Denominación social: EXEAL SOLUTIONS, S.L.&lt;/li>
&lt;li>NIF: B06912513&lt;/li>
&lt;li>Domicilio: C/ Málaga Vírgen, 4 – 29720 Rincón de la Victoria (Málaga)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Con los límites establecidos en la ley, EXEAL SOLUTIONS, S.L. no asume ninguna responsabilidad derivada de la falta de veracidad, integridad, actualización y precisión de los datos o informaciones que contienen sus páginas web.&lt;/p></description></item><item><title>Contacto</title><link>https://www.ppardalj.com/contacto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/contacto/</guid><description/></item><item><title>Política de cookies</title><link>https://www.ppardalj.com/legal/cookie-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/legal/cookie-policy/</guid><description>&lt;h1 id="política-de-cookies">Política de cookies&lt;/h1>
&lt;p>EXEAL SOLUTIONS, S.L. informa acerca del uso de las cookies en su página web: &lt;a href="https://www.exeal.com">https://www.exeal.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="qué-son-las-cookies">¿Qué son las cookies?&lt;/h2>
&lt;p>Las cookies son archivos que se pueden descargar en su equipo a través de las páginas web. Son herramientas que tienen un papel esencial para la prestación de numerosos servicios de la sociedad de la información. Entre otros, permiten a una página web almacenar y recuperar información sobre los hábitos de navegación de un usuario o de su equipo y, dependiendo de la información obtenida, se pueden utilizar para reconocer al usuario y mejorar el servicio ofrecido.&lt;/p></description></item><item><title>Política de privacidad</title><link>https://www.ppardalj.com/legal/privacy-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/legal/privacy-policy/</guid><description>&lt;h1 id="política-de-privacidad">Política de privacidad&lt;/h1>
&lt;h2 id="protección-de-datos-de-carácter-personal-según-el-rgpd">Protección de datos de carácter personal según el RGPD&lt;/h2>
&lt;p>EXEAL SOLUTIONS, S.L., en aplicación de la normativa vigente en materia de &lt;strong>protección&lt;/strong> de datos de carácter personal, informa que los datos personales que se recogen a través de los formularios del Sitio web: &lt;a href="https://www.exeal.com">https://www.exeal.com&lt;/a>, se incluyen en los ficheros automatizados específicos de usuarios de los servicios de EXEAL SOLUTIONS, S.L.&lt;/p>
&lt;p>La recogida y tratamiento automatizado de los datos de carácter personal tiene como finalidad el mantenimiento de la relación comercial y el desempeño de tareas de información, formación, asesoramiento y otras actividades propias de Exeal Solutions, S.L.&lt;/p></description></item></channel></rss>