<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Opinion on Pedro Pardal</title><link>https://www.ppardalj.com/tags/opinion/</link><description>Recent content in Opinion on Pedro Pardal</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ppardalj.com/tags/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gestionar el síndrome del impostor</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/gestionar-el-sindrome-del-impostor/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/gestionar-el-sindrome-del-impostor/</guid><description>&lt;p>Esta herramienta es la que más me ha ayudado a gestionar el síndrome del impostor:&lt;/p>
&lt;p>La semana pasada empecé un nuevo proyecto como coach técnico con un cliente.&lt;/p>
&lt;p>Como siempre que empiezo un proyecto nuevo, a medida que se va acercando la fecha de inicio, me van asaltando inseguridades, dudas sobre mi mismo y demás emociones negativas.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&amp;ldquo;¿Quién soy yo para darle buenos consejos a esta gente?&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&amp;ldquo;¿Y si tienen unas expectativas demasiado altas de mi?&amp;rdquo;&lt;/p></description></item><item><title>Si aplicáramos todo lo que vemos en redes sociales, seríamos unos cracks</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/si-aplicaramos-todo-lo-que-vemos-en-rrss-seriamos-unos-cracks/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/si-aplicaramos-todo-lo-que-vemos-en-rrss-seriamos-unos-cracks/</guid><description>&lt;p>Seguro que esta situación te suena:&lt;/p>
&lt;p>Estás scrolleando por LinkedIn, Twitter o Instagram, y de repente te encuentras con un post que te promete la clave del éxito.&lt;/p>
&lt;p>“10 hábitos que cambiarán tu vida”&lt;/p>
&lt;p>“La rutina perfecta para ser productivo”&lt;/p>
&lt;p>“Cómo ganar 6 cifras trabajando desde la playa”&lt;/p>
&lt;p>Y claro, te dices a ti mismo: “Esto es justo lo que necesito!”&lt;/p>
&lt;p>Guardas el post, le das like, igual hasta lo compartes, y luego…&lt;/p></description></item><item><title>Los móviles nos están friendo el cerebro</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/los-moviles-nos-estan-friendo-el-cerebro/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/los-moviles-nos-estan-friendo-el-cerebro/</guid><description>&lt;p>Los móviles nos están friendo el cerebro, y lo peor es que no nos damos cuenta.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1725177724345.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Los fines de semana suelo ir a desayunar con mi madre y mi pareja al bar de la plaza de mi pueblo.&lt;/p>
&lt;p>Nos ponemos al día de la semana, charlamos de la vida.&lt;/p>
&lt;p>Un día me di cuenta de que ambos se habían puesto a mirar el móvil mientras estaba contándoles algo que ya no recuerdo ni lo que era, pero que era importante.&lt;/p></description></item><item><title>Éxito vs Excelencia</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/exito-vs-excelencia/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/exito-vs-excelencia/</guid><description>&lt;p>¿Qué prefieres conseguir, el éxito o la excelencia?&lt;/p>
&lt;p>Pueden parecer sinónimos, pero hay una diferencia sutil:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El éxito se determina en comparación con otros&lt;/li>
&lt;li>La excelencia se mide comparándote contigo mismo&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Perseguir la excelencia es ser mejor en lo que haces&lt;/p>
&lt;p>Tener más habilidades
Tener más conocimientos
Tener más experiencias&lt;/p>
&lt;p>El éxito es un juego finito.&lt;/p>
&lt;p>Cuando consigues tu objetivo de éxito, tienes que marcarte uno nuevo.&lt;/p>
&lt;p>Pero la excelencia es un juego infinito.&lt;/p></description></item><item><title>Tienes la obligación de compartir lo que sabes</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/tienes-la-obligacion-de-compartir-lo-que-sabes/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/tienes-la-obligacion-de-compartir-lo-que-sabes/</guid><description>&lt;p>Tienes la obligación de compartir lo que sabes.&lt;/p>
&lt;p>Con tu equipo, en tu empresa, con la comunidad, o en las redes, pero comparte.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1723536103470.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Piénsalo.&lt;/p>
&lt;p>Tú no sabrías todo lo que sabes a día de hoy si alguien no lo hubiera compartido en primer lugar contigo.&lt;/p>
&lt;p>Para que la rueda siga girando, tienes la obligación de compartir tú también.&lt;/p>
&lt;p>Puede que creas que no tienes nada interesante de qué hablar.&lt;/p></description></item><item><title>Día mundial del emprendimiento</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/04/dia-mundial-del-emprendimiento/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/04/dia-mundial-del-emprendimiento/</guid><description>&lt;p>Hoy es el día mundial del emprendimiento. Así que hablemos del tema.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1713271807954.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Llevo una temporada en crisis con el futuro de mi proyecto &lt;a href="https://www.exeal.com/">Exeal&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Después de la primera edición del Bootcamp de buenas prácticas de desarrollo, apenas hubo interés en la segunda edición, hasta el punto de que la cancelé.&lt;/p>
&lt;p>Desde entonces he estado dándole vueltas a la propuesta de valor, la estrategia de comunicación, incluso a la viabilidad del proyecto.&lt;/p></description></item><item><title>No dejéis de ir a eventos presenciales</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/03/no-dejeis-de-ir-a-eventos-presenciales/</link><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/03/no-dejeis-de-ir-a-eventos-presenciales/</guid><description>&lt;p>🤯Estás últimas dos semanas han sido una p*ta locura, en serio os lo digo. Menudo combo de aprendizajes, emociones y descubrimiento.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/eventos-presenciales.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>✍️He enganchado dos formaciones presenciales, de las que no tenía muchas expectativas a decir verdad, pero que han resultado ser de altísimo nivel y que me han sacudido en lo más profundo.&lt;/p>
&lt;p>1️⃣La primera en Madrid con la gente de @levelupnegocios aprendiendo sobre mentalidad emprendedora, ventas, estrategias de marketing, gestion de empresas y liderazgo.&lt;/p></description></item><item><title>La inexperiencia de la industria del software.</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2019/10/la-inexperiencia-de-la-industria-del-software/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:58:08 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2019/10/la-inexperiencia-de-la-industria-del-software/</guid><description>&lt;p>A lo largo de la relativa corta vida del sector del desarrollo del software, que recordemos apenas tiene poco más de 60 años, lo cual es nada si lo comparamos con otras disciplinas como las ingenierías industriales, la demanda de desarrolladores no ha hecho más que crecer. En concreto, tal como indica Robert C. Martin en su charla &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Tng6Fox8EfI">The Scribe&amp;rsquo;s Oath&lt;/a>, en la que discute aspectos de la responsabilidad civil de los ingenieros de software, la cantidad de desarrolladores en la industria del desarrollo software a través del tiempo sigue una progresión muy similar a la Ley de Moore: se duplica cada cinco años. Esto tiene una consecuencia lógica inmediata, que es que en cualquier momento dado, la mitad de los programadores del mundo tienen menos de cinco años de experiencia. Es decir, la industria del desarrollo de software vive en una constante y perpetua inexperiencia.&lt;/p></description></item></channel></rss>