<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Legals on Pedro Pardal</title><link>https://www.ppardalj.com/legal/</link><description>Recent content in Legals on Pedro Pardal</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://www.ppardalj.com/legal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aviso legal</title><link>https://www.ppardalj.com/legal/legal-notice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/legal/legal-notice/</guid><description>&lt;h1 id="aviso-legal">Aviso legal&lt;/h1>
&lt;p>En cumplimiento con el deber de información recogido en artículo 10 de la Ley 34 / 2002, de 11 de julio, de Servicios de la Sociedad de la Información y del Comercio Electrónico (LSSICE), el propietario de la web , le informa de lo siguiente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Denominación social: EXEAL SOLUTIONS, S.L.&lt;/li>
&lt;li>NIF: B06912513&lt;/li>
&lt;li>Domicilio: C/ Málaga Vírgen, 4 – 29720 Rincón de la Victoria (Málaga)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Con los límites establecidos en la ley, EXEAL SOLUTIONS, S.L. no asume ninguna responsabilidad derivada de la falta de veracidad, integridad, actualización y precisión de los datos o informaciones que contienen sus páginas web.&lt;/p></description></item><item><title>Política de cookies</title><link>https://www.ppardalj.com/legal/cookie-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/legal/cookie-policy/</guid><description>&lt;h1 id="política-de-cookies">Política de cookies&lt;/h1>
&lt;p>EXEAL SOLUTIONS, S.L. informa acerca del uso de las cookies en su página web: &lt;a href="https://www.exeal.com">https://www.exeal.com&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="qué-son-las-cookies">¿Qué son las cookies?&lt;/h2>
&lt;p>Las cookies son archivos que se pueden descargar en su equipo a través de las páginas web. Son herramientas que tienen un papel esencial para la prestación de numerosos servicios de la sociedad de la información. Entre otros, permiten a una página web almacenar y recuperar información sobre los hábitos de navegación de un usuario o de su equipo y, dependiendo de la información obtenida, se pueden utilizar para reconocer al usuario y mejorar el servicio ofrecido.&lt;/p></description></item><item><title>Política de privacidad</title><link>https://www.ppardalj.com/legal/privacy-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/legal/privacy-policy/</guid><description>&lt;h1 id="política-de-privacidad">Política de privacidad&lt;/h1>
&lt;h2 id="protección-de-datos-de-carácter-personal-según-el-rgpd">Protección de datos de carácter personal según el RGPD&lt;/h2>
&lt;p>EXEAL SOLUTIONS, S.L., en aplicación de la normativa vigente en materia de &lt;strong>protección&lt;/strong> de datos de carácter personal, informa que los datos personales que se recogen a través de los formularios del Sitio web: &lt;a href="https://www.exeal.com">https://www.exeal.com&lt;/a>, se incluyen en los ficheros automatizados específicos de usuarios de los servicios de EXEAL SOLUTIONS, S.L.&lt;/p>
&lt;p>La recogida y tratamiento automatizado de los datos de carácter personal tiene como finalidad el mantenimiento de la relación comercial y el desempeño de tareas de información, formación, asesoramiento y otras actividades propias de Exeal Solutions, S.L.&lt;/p></description></item></channel></rss>