<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>charlas on Pedro Pardal</title>
    <link>http://www.ppardalj.com/tags/charlas/</link>
    <description>Recent content in charlas on Pedro Pardal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2021 10:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://www.ppardalj.com/tags/charlas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La gallina de los huevos del legacy</title>
      <link>http://www.ppardalj.com/post/la-gallina-de-los-huevos-del-legacy/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.ppardalj.com/post/la-gallina-de-los-huevos-del-legacy/</guid>
      <description>El mes pasado participé como ponente en el SDSummit, una conferencia online sobre desarrollo de software organizada por Voxel.
Además de participar en la Mesa redonda sobre technical coaching, fui invitado como ponente a dar una charla sobre la temática de Legacy Code.
En esta charla, exploro cuáles son los factores que hacen que el código greenfield se acabe convirtiendo en legacy. Además, propongo algunos tips para frenar esta tendendcia:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesa redonda technical coaching</title>
      <link>http://www.ppardalj.com/post/mesa-redonda-technical-coaching/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 13:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.ppardalj.com/post/mesa-redonda-technical-coaching/</guid>
      <description>El mes pasado participé como ponente en el SDSummit, una conferencia online sobre desarrollo de software organizada por Voxel.
Tuve el honor de compartir una charla súper interesante con Pedro Santos (Cokaido) y Núria Soriano (CodelyTV) sobre formación en el mundo del desarrollo de software en general y sobre technical coaching en particular.
Os dejo el vídeo de la mesa redonda por aquí, ¡espero que lo disfruteis!
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alt&#43;Enter Driven Development</title>
      <link>http://www.ppardalj.com/post/alt-enter-driven-development/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 17:18:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.ppardalj.com/post/alt-enter-driven-development/</guid>
      <description>El pasado año 2020 fue un año bastante movidito, con una pandemia mundial delante de nosotros no queda otra que reinventarse a nivel personal y profesional, salir de la zona de confort y hacer cosas nuevas. Una de esas cosas fue, aprovechando el auge de las conferencias online, llevar ponencias a algunos de estos eventos.
La primera charla que di el año pasado se titula Alt+Enter Driven Development. En ella, comento varios tips sobre productividad como programadores, entre otros:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
