<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Formacion on Pedro Pardal</title><link>https://www.ppardalj.com/tags/formacion/</link><description>Recent content in Formacion on Pedro Pardal</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 08 Apr 2021 13:30:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ppardalj.com/tags/formacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mesa redonda technical coaching</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2021/04/mesa-redonda-technical-coaching/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 13:30:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2021/04/mesa-redonda-technical-coaching/</guid><description>&lt;p>El mes pasado participé como ponente en el &lt;a href="https://sdsummit.es/">SDSummit&lt;/a>, una conferencia online sobre desarrollo de software organizada por &lt;a href="https://www.voxelgroup.net/es/index.html">Voxel&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Tuve el honor de compartir una charla súper interesante con Pedro Santos (Cokaido) y Núria Soriano (CodelyTV) sobre formación en el mundo del desarrollo de software en general y sobre technical coaching en particular.&lt;/p>
&lt;p>Os dejo el vídeo de la mesa redonda por aquí, ¡espero que lo disfruteis!&lt;/p>
&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="allowfullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Im39pfICAIU?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video">&lt;/iframe>
 &lt;/div></description></item><item><title>La inexperiencia de la industria del software.</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2019/10/la-inexperiencia-de-la-industria-del-software/</link><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:58:08 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2019/10/la-inexperiencia-de-la-industria-del-software/</guid><description>&lt;p>A lo largo de la relativa corta vida del sector del desarrollo del software, que recordemos apenas tiene poco más de 60 años, lo cual es nada si lo comparamos con otras disciplinas como las ingenierías industriales, la demanda de desarrolladores no ha hecho más que crecer. En concreto, tal como indica Robert C. Martin en su charla &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Tng6Fox8EfI">The Scribe&amp;rsquo;s Oath&lt;/a>, en la que discute aspectos de la responsabilidad civil de los ingenieros de software, la cantidad de desarrolladores en la industria del desarrollo software a través del tiempo sigue una progresión muy similar a la Ley de Moore: se duplica cada cinco años. Esto tiene una consecuencia lógica inmediata, que es que en cualquier momento dado, la mitad de los programadores del mundo tienen menos de cinco años de experiencia. Es decir, la industria del desarrollo de software vive en una constante y perpetua inexperiencia.&lt;/p></description></item></channel></rss>