<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Batallitas on Pedro Pardal</title><link>https://www.ppardalj.com/tags/batallitas/</link><description>Recent content in Batallitas on Pedro Pardal</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ppardalj.com/tags/batallitas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>No soy un fraude</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/no-soy-un-fraude/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/no-soy-un-fraude/</guid><description>&lt;p>Cuando entré a trabajar en Tuenti, hace ya más de 12 años, estaba convencidísimo de que no iba a pasar el periodo de prueba.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1725350594461.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>En mi cabeza, tenía constantemente el pensamiento de “qué carajo habré hecho para engañar a esta gente, en cualquier momento me van a descubrir y chao”.&lt;/p>
&lt;p>Pero pasé el periodo de prueba. Estuve allí 3 años.&lt;/p>
&lt;p>Luego me fui a Alemania, a trabajar en Trivago.&lt;/p></description></item><item><title>Esto si que era conciliación</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/esto-si-que-era-conciliacion/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/esto-si-que-era-conciliacion/</guid><description>&lt;p>Cuando llevaba aproximadamente año y medio viviendo y trabajando como software developer en Alemania, me ocurrió esto.&lt;/p>
&lt;p>Mi empresa era una burbuja: casi todos éramos de fuera, así que todo el mundo hablaba inglés.&lt;/p>
&lt;p>Y es que, Düsseldorf es una ciudad muy internacional: si no quieres, no tienes por qué aprender alemán.&lt;/p>
&lt;p>Aún así, empezaba a notar que había cosas que me estaba perdiendo si no me metía más en la cultura.&lt;/p></description></item><item><title>He invertido más de 15.000€ en mi formación</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/he-invertido-mas-de-15000-euros-en-mi-formacion/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/10/he-invertido-mas-de-15000-euros-en-mi-formacion/</guid><description>&lt;p>En el último año, he invertido más de 15.000€ en mi formación. ¿Ha merecido la pena?&lt;/p>
&lt;p>Cuando di el salto de desarrollador a emprendedor, al principio creía que iba a estar chupado y que sólo por hacer mi trabajo bien como programador y formador era suficiente.&lt;/p>
&lt;p>No podía estar más equivocado.&lt;/p>
&lt;p>Poco a poco me di cuenta de todo lo que hay que aprender para construir y mantener una empresa: administración, finanzas, marketing, ventas, estrategia, diseño de producto, marca personal, copywriting, hablar en público, habilidades de liderazgo, desarrollo personal… y seguro que me dejo un montón.&lt;/p></description></item><item><title>He perdido 14 kg en un año</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/he-perdido-14-kg-en-un-a%C3%B1o/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/he-perdido-14-kg-en-un-a%C3%B1o/</guid><description>&lt;p>En el último año he hecho un cambio físico que me ha llevado a perder más de 14 kg&amp;hellip; pero eso no ha sido lo más importante.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1725005298440.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Aunque nunca he hecho deporte regularmente, en mis últimos años de universidad estaba hecho un pincel, bien guapetón y delgado.&lt;/p>
&lt;p>Luego empecé a trabajar. Largas horas de oficina, comer fuera y mal, poca actividad física, mucho sedentarismo.&lt;/p>
&lt;p>Cuando me fui a Alemania, la cosa no mejoró, sino todo lo contrario. Los que hayáis probado las currywurst alemanas sabréis de lo que hablo.&lt;/p></description></item><item><title>El sable de Obi Wan</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/el-sable-de-obi-wan/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/el-sable-de-obi-wan/</guid><description>&lt;p>Me he pillado este cuadro del sable láser de Obi Wan Kenobi para el fondo de mi setup de streaming.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1724918540406.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Menudo frikazo, Perico, ¿no?&lt;/p>
&lt;p>Let me explain.&lt;/p>
&lt;p>Obi Wan Kenobi es, probablemente, mi personaje favorito de la saga de Star Wars.&lt;/p>
&lt;p>Es curioso.&lt;/p>
&lt;p>Obi Wan sale en las 6 pelis, 2 trilogías distintas (para mí la tercera trilogía no existe, change my mind), y en ninguna él es el protagonista, el héroe de la historia.&lt;/p></description></item><item><title>Sobre irse a vivir y trabajar fuera</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/sobre-irse-a-vivir-y-trabajar-fuera/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/sobre-irse-a-vivir-y-trabajar-fuera/</guid><description>&lt;p>Irme a trabajar fuera de España es lo mejor que pude hacer para mi carrera profesional… y mi vida personal.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1724829497606.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Y no porque no tuviese un buen trabajo en España, que lo tenía: trabajaba en Tuenti, que en su momento era considerada una de las empresas top en el panorama tech nacional.&lt;/p>
&lt;p>Tampoco era por la pasta, Tuenti pagaba muy buenos salarios para la época.&lt;/p>
&lt;p>Pero hacía un tiempo que tenía una espinita clavada que no me había llegado a sacar.&lt;/p></description></item><item><title>El trabajo de mis sueños</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/el-trabajo-de-mis-sue%C3%B1os/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/el-trabajo-de-mis-sue%C3%B1os/</guid><description>&lt;p>Conseguí el trabajo de mis sueños sin buscarlo, pero entonces no tenía ni idea de que lo era.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1724745742121.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Estudié Ingeniería Informática en la Universidad de Málaga.&lt;/p>
&lt;p>Cuando estaba acabando la carrera (año 2011-2012), Málaga no era lo que es ahora.&lt;/p>
&lt;p>En aquel entonces, la única aspiración de un recién graduado en informática era acabar trabajando en una “cárnica” (i.e. consultoras que vendían la carne de programador al peso) en el parque tecnológico, o salir por patas y irte bien lejos.&lt;/p></description></item><item><title>Sobre delegar</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/sobre-delegar/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/09/sobre-delegar/</guid><description>&lt;p>Sólo eres tan bueno como lo sea tu equipo. Pero para eso hay que saber delegar.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1724660072513.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Y yo, no hace mucho (pocos meses, de hecho), estaba en un bloqueo con &lt;a href="https://www.exeal.com/">Exeal&lt;/a>, justamente por esto: tenía más cosas que hacer de las que era capaz de hacer, pero no era capaz de delegar.&lt;/p>
&lt;p>Es muy diferente delegar cuando sabes hacer tú mismo la tarea, y tomas la decisión estratégica de que la haga otra persona, porque tú aportas más valor en otro sitio; que cuando no sabes hacerla y quieres evitarla.&lt;/p></description></item><item><title>Me he metido a un curso de marca personal</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/08/me-he-metido-a-un-curso-de-marca-personal/</link><pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/08/me-he-metido-a-un-curso-de-marca-personal/</guid><description>&lt;p>Me he metido en un curso de marca personal. Pero lo que me he encontrado dentro ha sido algo mucho más valioso.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1721635165517.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Dicen que la marca personal es aquello que la gente habla de ti cuando tú no estás.&lt;/p>
&lt;p>La marca personal siempre ha existido: es la impresión que dejas tras una entrevista de trabajo, una reunión con un cliente, incluso una sesión de trabajo con tu equipo.&lt;/p>
&lt;p>Hoy en día, en un mundo orientado a las redes sociales, el ámbito de la marca personal se ha ampliado: ya no es solamente la gente de tu equipo, empresa o circulo cercano, es también tu futuro empleador, clientes, proveedores, compañeros, tu comunidad.&lt;/p></description></item><item><title>Me he mudado a un coworking</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/08/me-he-mudado-a-un-coworking/</link><pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/08/me-he-mudado-a-un-coworking/</guid><description>&lt;p>Me he mudado a un coworking.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1720195518118.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Después de 4 años y medio, estaba hasta los mismísimos de trabajar en casa.&lt;/p>
&lt;p>Había llegado un punto en el que era incapaz de poner límites entre mi vida personal y lo profesional.&lt;/p>
&lt;p>Un punto en el que mi cabeza no sabía si, siendo las 10PM, estaba en modo trabajo, responder mails, grabar cursos, sacar proyectos, o siendo las 10AM estaba en modo ocio, peli y tirarme en la cama a descansar.&lt;/p></description></item><item><title>Día mundial del emprendimiento</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2024/04/dia-mundial-del-emprendimiento/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2024/04/dia-mundial-del-emprendimiento/</guid><description>&lt;p>Hoy es el día mundial del emprendimiento. Así que hablemos del tema.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.ppardalj.com/images/blog/1713271807954.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Llevo una temporada en crisis con el futuro de mi proyecto &lt;a href="https://www.exeal.com/">Exeal&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Después de la primera edición del Bootcamp de buenas prácticas de desarrollo, apenas hubo interés en la segunda edición, hasta el punto de que la cancelé.&lt;/p>
&lt;p>Desde entonces he estado dándole vueltas a la propuesta de valor, la estrategia de comunicación, incluso a la viabilidad del proyecto.&lt;/p></description></item><item><title>Mi primer proyecto legacy</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2020/07/mi-primer-proyecto-legacy/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2020/07/mi-primer-proyecto-legacy/</guid><description>&lt;p>Mi primer contacto con código legacy fue hace ya más de 15 años, y ni siquiera sabía lo que era código legacy. En aquella época, jugaba a un juego online que se llama &lt;a href="https://uo.com/">Ultima Online&lt;/a> (si por casualidad has llegado a jugar, dame like, suscribete y activa la campanita). Básicamente es un RPG de mundo abierto donde puedes interactuar con los personajes de otra gente, ir a matar bichicos, pegarte de hostias con los demás… algo parecido al WoW, pero más viejuno todavía, con gráficos en 2D isométricos cutres.&lt;/p></description></item></channel></rss>