<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Newsletter on Pedro Pardal</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/</link><description>Recent content in Newsletter on Pedro Pardal</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ppardalj.com/newsletter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo afrontar el onboarding en una nueva empresa</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/02/como-afrontar-el-onboarding-en-una-nueva-empresa/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/02/como-afrontar-el-onboarding-en-una-nueva-empresa/</guid><description>&lt;p>Como sabéis (y si no lo sabéis ya os lo cuento ahora), una de las cosas que hago es colaborar con equipos de desarollo como team coach para implementar mejoras en los procesos y las prácticas de equipos de desarrollo.&lt;/p>
&lt;p>Cada cliente me llama para un propósito diferente: algunos por un problema técnico o de arquitectura, otros por la parte más organizativa o de gestión&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>La realidad es que da igual: en el fondo está todo relacionado.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo diseñar una estrategia de testing efectiva</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/02/como-disenar-una-estrategia-de-testing-efectiva/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/02/como-disenar-una-estrategia-de-testing-efectiva/</guid><description>&lt;p>Hoy te voy a explicar cómo diseñar una estrategia de testing automatizado efectiva para tu proyecto.&lt;/p>
&lt;p>La inmensa mayoría de los proyectos en los que he trabajado caían en una de estas dos categorías:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>No se preocupaban en añadir tests hasta que el coste de desarrollar nuevas features crecía exponencialmente, y ya demasiado tarde.&lt;/li>
&lt;li>Comenzaban con una estrategia sobredimensionada, cubriendo hasta el más mínimo detalle con todos los tipos de tests posible. El coste para lanzar incluso una primera versión es elevadísimo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ambos extremos son antipatrones. Aunque el primero pueda parecer más evidente, el segundo también nos resta agilidad y competitividad.&lt;/p></description></item><item><title>Lo que no se mide, no se mejora</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/01/lo-que-no-se-mide-no-se-mejora/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2025/01/lo-que-no-se-mide-no-se-mejora/</guid><description>&lt;p>Recientemente he comenzado a liderar una iniciativa de transformación y mejora del proceso de delivery de un equipo de desarrollo de un cliente.&lt;/p>
&lt;p>Para plantear una estrategia de mejora de un equipo, lo primero que hay que hacer es obtener una foto fiable de dónde están actualmente.&lt;/p>
&lt;p>Fiable significa que sea información objetiva, que no esté condicionada por el punto de vista personal de los miembros del equipo&lt;/p>
&lt;p>Si, como líder, únicamente te vas a preguntarle a cada uno de los miembros del equipo cómo ven la situación y te fías ciegamente de su criterio, probablemente estés trabajando sobre supuestos falsos.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo un error de programación tonto costó 125 millones de dólares</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2024/11/como-un-error-de-programacion-tonto-costo-125m-dolares/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2024/11/como-un-error-de-programacion-tonto-costo-125m-dolares/</guid><description>&lt;p>¿Crees que lo de envolver los tipos primitivos en clases es sobreingeniería?&lt;/p>
&lt;p>Te voy a contar una historia.&lt;/p>
&lt;p>En 1998, la NASA lanzó una sonda espacial, la Mars Climate Orbiter.&lt;/p>
&lt;p>Su misión: explorar el clima del planeta marciano.&lt;/p>
&lt;p>9 meses después del lanzamiento, la sonda se quemó en la atmósfera marciana.&lt;/p>
&lt;p>El motivo es que, en lugar de pasar a 150k de la superficie, que era lo esperado, pasó a sólo 60km.&lt;/p></description></item><item><title>La calidad por la calidad</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2024/08/la-calidad-por-la-calidad/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2024/08/la-calidad-por-la-calidad/</guid><description>&lt;p>¿Te has preguntado alguna vez cuál es la definición de calidad de software? ¿Y de calidad de código? ¿Qué relación hay entre ellas? ¿Acaso no son la misma cosa?&lt;/p>
&lt;p>Según &lt;a href="https://blog.ploeh.dk/2019/03/04/code-quality-is-not-software-quality/">Mark Seeman&lt;/a>, calidad de software se refiere a las características externas del software, y se evalúa en la medida en que el software cumple su propósito, i.e. resuelve un problema, mejora la vida de alguien.&lt;/p>
&lt;p>Por otra parte, calidad del código se refiere a la legibilidad y la mantenibilidad del código. O dicho de otra forma, a la capacidad que tenga de modificarse fácilmente a lo largo del tiempo.&lt;/p></description></item><item><title>Este concepto me hizo entender la programación a otro nivel</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/2024/07/este-concepto-me-hizo-entender-la-programacion-a-otro-nivel/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/2024/07/este-concepto-me-hizo-entender-la-programacion-a-otro-nivel/</guid><description>&lt;p>Hace ya varios años, me encontré con el concepto de Object Calisthenics.&lt;/p>
&lt;p>Por si no lo conocías, se trata de &lt;a href="https://www.cs.helsinki.fi/u/luontola/tdd-2009/ext/ObjectCalisthenics.pdf">10 reglas a seguir a la hora de escribir código&lt;/a>, que son fáciles de aplicar (si no quieres, no hay que pensar mucho), y que al aplicarlas pueden darle un salto de calidad a tu código bastante tocho.&lt;/p>
&lt;p>Desde que lo conocí me parece un concepto brillante.&lt;/p>
&lt;p>Su brillantez viene porque sirve a cualquier programador, independientemente de su nivel.&lt;/p></description></item><item><title>Gracias por suscribirte</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/gracias/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/gracias/</guid><description/></item><item><title>Tu suscripción está confirmada</title><link>https://www.ppardalj.com/newsletter/suscripcion-confirmada/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/newsletter/suscripcion-confirmada/</guid><description/></item></channel></rss>