<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Legacy on Pedro Pardal</title><link>https://www.ppardalj.com/tags/legacy/</link><description>Recent content in Legacy on Pedro Pardal</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 16 Apr 2021 10:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ppardalj.com/tags/legacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La gallina de los huevos del legacy</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2021/04/la-gallina-de-los-huevos-del-legacy/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2021/04/la-gallina-de-los-huevos-del-legacy/</guid><description>&lt;p>El mes pasado participé como ponente en el &lt;a href="https://sdsummit.es/">SDSummit&lt;/a>, una conferencia online sobre desarrollo de software organizada por &lt;a href="https://www.voxelgroup.net/es/index.html">Voxel&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Además de participar en la &lt;a href="https://www.ppardalj.com/post/mesa-redonda-technical-coaching/">Mesa redonda sobre technical coaching&lt;/a>, fui invitado como ponente a dar una charla sobre la temática de Legacy Code.&lt;/p>
&lt;p>En esta charla, exploro cuáles son los factores que hacen que el código greenfield se acabe convirtiendo en legacy. Además, propongo algunos tips para frenar esta tendendcia:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Mejorar nuestras habilidades individuales como desarrolladores para ser más productivos y fiables, especialmente a través del &lt;strong>uso eficaz del IDE&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;li>Aplicar la técnica de &lt;strong>reflective design&lt;/strong> que, junto con Test Driven Development, nos ayudan a escribir un código simple que esté preparado para cualquier requisito que venga.&lt;/li>
&lt;li>Modificar el entorno en el que trabaja nuestro equipo usando &lt;strong>forcing functions&lt;/strong> para crear un &lt;strong>ritmo sostenible&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Os dejo el vídeo de la charla por aquí, ¡espero que lo disfruteis!&lt;/p></description></item><item><title>Mi primer proyecto legacy</title><link>https://www.ppardalj.com/blog/2020/07/mi-primer-proyecto-legacy/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.ppardalj.com/blog/2020/07/mi-primer-proyecto-legacy/</guid><description>&lt;p>Mi primer contacto con código legacy fue hace ya más de 15 años, y ni siquiera sabía lo que era código legacy. En aquella época, jugaba a un juego online que se llama &lt;a href="https://uo.com/">Ultima Online&lt;/a> (si por casualidad has llegado a jugar, dame like, suscribete y activa la campanita). Básicamente es un RPG de mundo abierto donde puedes interactuar con los personajes de otra gente, ir a matar bichicos, pegarte de hostias con los demás… algo parecido al WoW, pero más viejuno todavía, con gráficos en 2D isométricos cutres.&lt;/p></description></item></channel></rss>